又一年 物非人非

又一天, 漫無目的地過。 一早起來走到了電影院, 隨便挑了一齣戲觀看 。這次選了一齣聽說是時下最受歡迎的科幻電影, 電影的畫面光怪陸離, 人物動作乾淨俐落。

或許我真的很久沒好好坐下來欣賞一套作品, 兩三小時下來, 竟也不覺沉悶乏味。

完場後各人陸陸續續離場, 看着時間尚早, 我打算到電影院旁邊那間有名的茶餐廳坐坐, 畢竟我還挺喜歡那裡新鮮出爐包點飄散的香氣, 不禁令人垂涎三尺。 很久沒有嘗到, 去看看懷念一下也不錯。

"黑糖珍珠鮮奶, 買一送一, 只限今天。"

刺耳的嘈吵聲從擴音器播放出,人影錯落, 仔細一看, 原來數十人站在我面前排隊, 正等候購買這珍珠鮮奶。 原來......現在流行的是這種飲品, 列表上千變萬化的飲品名字, 各具特式, 可惜我全都未曾品嚐過。

走到這裡我才發現, 當日的茶餐廳早已被飲品店取代。

時光荏苒, 物非人非。

我緩緩走到店員面前, 打算買一杯試試, 摸索着身上西裝的口袋, 打算拿出錢包.......

喔! 忘記了我現在身上甚麼都沒有。 我不禁苦笑, 看看我這破記性, 該記住的忘了, 該忘的卻記住了。

難得回來一趟, 還是別浪費時間, 我決定與一班故友聚聚, 看看一班兄弟的近況。 我們一群從中學結識到投身社會打拼了十載的豬朋狗友, 約定了每年這個時候, 會到籃球場重聚半天。 不為其他, 只為懷緬一下當年無憂無慮的青蔥歲月。

"阿山, 你的球技退步了很多呢 ! " 才剛剛到埗, 就聽到我好友的名字被提起。

"沒辦法啊, 現在要照顧兩個小魔怪, 他們都快一歲了, 還是每晚都不懂安靜睡覺, 弄得我都沒有自己空閒時間練球了。 " 我的好友阿山面露疲憊, 一邊解釋道。

哈哈哈哈哈哈......我當初還記得阿山說過絕不會成家立室, 決意永遠單身, 怎料短短數年, 已經變成人父。

"你笑甚麼? 至少我有妻子, 有兒有女, 你還是單身貴族一名! " 阿山在再次射失一球三分球後憤憤不平地說。

我一笑置之。 我看着阿山, 雖說他憔悴了不少, 但說起自己家人時, 臉上的歡悅是怎樣也藏不了。再看看其他故友, 大家都明顯受到歲月的打磨, 臉上少了稜角, 多了圓潤 ; 多了皺紋, 少了當年的朝氣。 萬物隨時間變化, 每個人都逃不了, 避不了。

或者, 被阿山身上無意散出的愛家氛圍感染到, 這一刻, 我決定鼓起勇氣回家一趟。 別了一班好兄弟, 我乘上回家的巴士。 我心裡想着, 現在回到家大概也是晚飯的時間, 不知道家裡是否一切如舊。

到了家門外, 又發現鐵閘又沒被鎖上。真的是...... 已經提醒這麼多了年, 母親還是經常忘記把門關好。 不過也不能怪她, 她數年前患上了不少老人病, 腦袋不太靈光, 視力聽力也漸漸退化, 特別這幾年, 多了很多很多的小毛病。

如同往常, 我在門上敲打了幾下, 進來, 向客廳位置說 : " 媽, 我回來了。 " 母親拿出一碟碟餸菜, 全都是我從小到大最喜歡的菜式, 菜心牛肉, 番茄炒蛋, 蒸排骨, 都是簡單卻又美味的家常便飯。

她將一碗熱騰騰的白飯放在我從前的位置。 "明仔, 吃飯了。 "

我頓時泣不成聲。

晚飯時間過了, 我便快速離開了家, 在那裡我一秒也待不下去。 我又再次漫無目的的走着。 逛着走着, 竟然走到了當時與她約會的餐廳。

多年未到訪, 這餐廳的裝潢也改變了不少, 從前密實封閉的外牆, 如今竟變了透明的玻璃。 內裡一對對情侶的一舉一動都透露着甜蜜的氛圍, 正如當初的我和她。

而此刻, 我又見到她了。

她正倚偎在另一個男人的胸膛中, 兩人有說有笑, 緩緩步出餐廳。 時光仿佛沒有在她身上留下一絲痕跡, 她的一顰一笑都是向着他, 桃花如舊。

他和她在我身邊走過, 像風一樣, 我不留任何痕跡。

當初, 你與我分開, 我為了你染上了瘋狂, 我為了你撕心裂肺, 我為了你永遠掉下了我的母親, 我為了你不能再赴朋友的約。

數年過去, 重新回頭看過去, 才發現這一切一切是多麽的可笑。 原來, 不值得, 不值得為了你錯過這麽多珍貴的時光, 不值得為了你放棄了未來的我。

但這一切的覺悟, 已經太遲了......